\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tuto]{tmbasev2} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !


%%\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image

\ordi{fixe} %pour fichier image
\matierechap{divers} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre
\author{Rentrée 2023}



\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\chapter{Moi en septembre}

Ce diagramme en étoile vise à poser une photographie de votre appétit des mathématiques en septembre. L'intérêt n'est pas de tout valider, mais de refaire ce travail plus tard dans l'année et de comparer ! \\
Compléter le plus honnêtement possible le diagramme araignée ci-dessous et ensuite relier les branches. 

\vspace{0.5cm}

\begin{center}
\begin{footnotesize}
\begin{tikzpicture}


\draw (0,0.1)--(0,4) node[above=0.2cm]{Mon intérêt pour les maths};
\draw (0,-0.1)--(0,-4)node[below=0.2cm]{Je trouve les maths utiles};
\draw (-0.1,0)--(-4,0)node[left=0.2cm]{J'aime réfléchir};
\draw (0.1,0)--(4,0)node[right=0.2cm]{Fonctions / proportionnalité };
\draw (-0.1,0.1)--(-2.83,2.83)node[left=0.2cm]{Calcul mental};
\draw (0.1,0.1)--(2.83,2.83)node[right=0.2cm]{Calcul avec des lettres};
\draw (-0.1,-0.1)--(-2.83,-2.83)node[left=0.2cm]{Géométrie};
\draw (0.1,-0.1)--(2.83,-2.83)node[right=0.2cm]{Stats / Probas};

\foreach \x in {1,...,4}
\draw (\x,-0.25)--(\x,0.25);

\foreach \x in {-1,...,-4}
\draw (\x,-0.25)--(\x,0.25);

\foreach \x in {1,...,4}
\draw (-0.25,\x)--(0.25,\x);

\foreach \x in {-1,...,-4}
\draw (-0.25,\x)--(0.25,\x);

\foreach \x in {1,...,4}
\draw[rotate=45] (-0.25,\x)--(0.25,\x);

\foreach \x in {1,...,4}
\draw[rotate=-45] (-0.25,\x)--(0.25,\x);

\foreach \x in {1,...,4}
\draw[rotate=135] (-0.25,\x)--(0.25,\x);

\foreach \x in {1,...,4}
\draw[rotate=-135] (-0.25,\x)--(0.25,\x);


\end{tikzpicture}
\end{footnotesize}
\end{center}
\vspace{0.5cm}

Le centre de l'étoile correspond à zéro et voici quelques indications pour remplir le diagramme :
\begin{small}
\begin{center}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|c|C|C|C|C|}
\hline
& \textbf{Intérêt} & \textbf{Thèmes (fonctions, géométrie, ...)} & \textbf{Réfléchir} & \textbf{Calcul avec lettres} \crh
1 & Je n'aime pas & Pas du tout maîtrisé & Je ne suis pas doté d'organe pour réfléchir & Qui est l'idiot qui a mis des lettres en maths ? \crh
2 & Neutre & Moyen & Je n'aime pas réfléchir & Je sais appliquer une formule simple \crh
3 & Pas mal & Maîtrisé & J'aime à petite dose & Je peux résoudre des équations  \crh
4 & I {\large $\heartsuit$} maths & Plus de secrets pour moi & J'adore ça & Je sais expliquer à d'autres la méthode \crh
\end{tabularx}
\end{center}
\end{small}



\end{document}